議員轟教育立場偏頗 蔡若今料反對聲中任副局

議員轟教育立場偏頗
蔡若今料反對聲中任副局

7,092
■蔡若蓮一直拒交代國教立場。
適中字型
較大字型
■蔡若蓮一直拒交代國教立場。

【本報訊】政府料今公佈首批副局長及政助名單，料惹爭議的教聯會副主席蔡若蓮任教育局副局長。香港眾志、教育實驗學社、港語學等組織昨到教聯會抗議；有議員稱蔡的教育政策立場偏頗，若她負責《基本法》教育將凶多吉少。
記者︰陳雪玲

有消息指蔡若蓮已辭任教聯副主席，最快明天上班；《蘋果》昨致電蔡，截稿前未獲回覆。蔡若蓮的左派背景，未上任已經惹爭議，過萬人網上聯署反對她任副局長，香港眾志與幾個民間團體昨到位於旺角的教聯會抗議，大叫反對蔡若蓮做副局長，要她交代對國民教育及普教中等議題的看法。他們在教聯會大門貼起「拜訪教聯會，勸退蔡若蓮」字樣橫額，惟蔡最終沒現身。
本身是立法會教育事務委員會委員的公民黨陳淑莊說，並非因為政治背景而反對蔡的任命，指蔡本身對教育政策立場偏頗，「連獨立判斷能力都有偏差，先係最令人擔心」，認為任命她出任副局長只會幫倒忙，無助改善行政立法關係；若由她負責推動《基本法》及國民教育等更是凶多吉少。

有梁班子政助升副局
民建聯創黨主席曾鈺成昨則以《政治任命》為題撰文為蔡護航，指蔡因為建制派背景，受到教育界及政界的非建制派猛烈抨擊，此舉卻激起建制派強烈反應，同樣要發起聯署支持蔡任命，「兩個陣營劍拔弩張，令這一項任命變成高度政治化」。他指出，在傳媒和立法會反對派監督下，一個來自建制派的副局長在履行職務時，可以怎樣偏幫建制派？
而今公佈的新任副局、政助人選中，不少人來自梁班子，如創科局鍾偉強留任副局長，民建聯兩名前政助陳百里及徐英偉更上一層樓，分別任商經局與勞福局副局長。部份政助亦過渡，如保安局劉富生、環境局區詠芷、教育局施俊輝、發展局馮英倫，原勞福局政助黎穎瑜則調任民政局政助。
兩名現任中西區議員亦在名單之上，分別是民建聯蕭嘉怡與自由黨陳浩濂，二人將出任政務司司長政助及財庫局副局長，中西區區議會料要進行補選。也有傳媒人跳入熱廚房入政助，無綫首席記者吳璟儁及港台節目《城巿論壇》主持人蘇敬恆盛傳分別任政制局及食衞局政助，但據知兩人仍未完成品格審查，未必在首批名單之列。

上一則
港台自僱主持被迫做「義工」

下一則
部份政助月薪少於10萬

蔡若蓮一直拒交代國教立場。

無人理, 點反對聲中？